[TOC]

# 自动编译更新发布项目平台

## 1、实现目标

开发人员将项目搭建好之后，前后台人员在开发阶段需要经常对项目进行打包编译发布，便于前后台功能进行联调，节省前台人员自己造数据的步骤，节省开发时间，提高开发效率。鉴于在Linux服务器上进行编译运行时，如果需要使用命令来完成发布工作，比较浪费时间，现就以上需求，实现类似于jenkins的自动管理项目平台，不对项目的构建负责，本平台只对项目的编译发布实现自动化。

## 2、系统功能划分

- 配置项目详细信息

  项目编码，项目名称，项目描述，项目类型（普通的java或javaweb工程/maven/gradle），项目存储服务器IP（默认本地家目录工作空间），jdk版本，maven/gradle版本，项目版本管理地址（git/svn地址），项目打包方式（jar/war），为war包时需要的web服务器（tomcat/jetty/...），配置web服务器端口

- 支持自定义shell脚本

  在页面上提供shell脚本编辑器，开发人员可以在页面上自定义项目编译打包发布运行的shell脚本，编辑器提供校验shell脚本语法高亮显示，编辑完成后测试执行shell脚本，检查脚本正确性。

- 支持导入自定义shell脚本

  开发人员可以在页面上导入已经编写好的shell脚本。

- 显示系统发布进度条

- 显示系统运行状态（健康、失败、停止）

- 日志查看（下载日志文件、在线实时查看日志）


- 用户权限管理

  用户添加，用户可操作项目控制，用户操作日志监测（用户登录时间，IP，用户操作记录）

- 支持分布式管理

  对多台服务器上的项目进行集中管理，统一发布部署。

- 扩展功能：

  监测服务器的常规信息，如CPU，内存使用率等信息。

## 3、架构设计



## 4、详细设计

### 4.1 系统总体设计



### 4.2 系统用户管理

#### 4.2.1 用户登录

系统启动时，默认超级管理员用户admin，并生成随机密码存入项目家目录下的secrets目录的initPassword文件，在用户登录之后如果修改密码，则将新密码存入secrets下的password文件中，后面继续登录时，先判断password文件是否存在，是否存在密码，如果不存在则校验initPassword文件中的密码。

## 5、系统实现









